{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele, viies palju inimesi erinevatesse kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin kanda palju s√µpru ja peret"},{"text":"Peatun bussipeatustes"},{"text":"Ootad mind erim√§rgi juures"}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesed kaugele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen suurem kui lind"},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad aga ma ei ole ingel"},{"text":"Sa istud minu sees istmel"}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel ja vean paljusid reisijaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ma l√§htun erilisest teest."},{"text":"Teen k√µva \"choo choo\" h√§√§lt."},{"text":"Peatun jaamades."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja v√µin sind viia kaugetele maadele √ºle mere. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui paat"},{"text":"üòÄ Kasutan ankrut, et paigal p√ºsida"},{"text":"Inimesed reisivad minu seljas l√µbu p√§rast v√µi uute kohtade k√ºlastamiseks."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Kajak","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu, et mind k√§ima saada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu kasutamisel tuleks alati kanda kiivrit."},{"text":"Olen l√µbus viis trenni tegemiseks."},{"text":"Mul on vahel kelluke, mida heliseda."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Mul on mootor ja kaks ratast, aga ma ei ole jalgratas. Ma v√µin v√§ga kiiresti minna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Inimesed, kes minuga s√µidavad, kannavad tihti kiivreid ja nahka."},{"text":"Teen k√µva m√ºrisevat h√§√§lt."},{"text":"Ô∏è Olen kiirem kui jalgratas."}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Reisin mere all ja inimesed saavad minust v√§lja vaadata, et ookeanielu n√§ha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole paat."},{"text":"Ma l√§hen s√ºgavamale kui sukelduja."},{"text":"Minu seest on n√§ha haisid ja kalu."}],"options":[{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Purjepaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Mul on korv ees, kaks ratast ja sa saad mind aeglaselt m√∂√∂da linna pedaalida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurep√§rane l√ºhikesteks reisideks turule."},{"text":"Mind kasutatakse tihti sellistes kohtades nagu Holland"},{"text":"Olen t√º√ºp jalgratas, mis on ehitatud mugavuse huvides."}],"options":[{"label":"M√§ejalgratas","isCorrect":false},{"label":"Hollandi jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Tandemjalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Suumin kosmosesse, mis kannab astronaute Kuule ja kaugemale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kiire!"},{"text":"Sul on vaja spetsiaalset koolitust, et minuga s√µita."},{"text":"Ma lahkun Maa atmosf√§√§rist."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen v√§ikest t√º√ºpi helikopter, mida kasutatakse sageli isiklikuks transpordiks v√µi politsei poolt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§iksem kui suur lennuk."},{"text":"Sa v√µid mind n√§ha √ºle linna lendamas."},{"text":"Saan maabuda linnades asuvatel hoonetel."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Blimp","isCorrect":false},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Mul on lehed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan vett ja p√§ikesepaistet"},{"text":"Putukatele meeldib mind s√º√ºa!"},{"text":"V√µib-olla n√§ed mind aias"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on pagasiruum ja oksad ning ma olen v√§ga pikk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Linnudele meeldib minus pesi ehitada"},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi"},{"text":"Annan p√§ikselisel p√§eval varju"}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning kasvan puu otsas. Inimestele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ù§Ô∏è Lumivalgeke s√µi mind √§ra."},{"text":"Sa v√µid minust mahla teha"},{"text":"Olen vili"}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk oran≈æ k√∂√∂givili. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oran≈æ"},{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa toorelt v√µi keedetult"},{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen kollane ja kasvan p√µllul. Sa v√µid mind munakivi pealt √§ra s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen teravili"},{"text":"Kasvan varrel"},{"text":"Sa v√µid mind mikrolaineahjus poputada!"}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on vars, kroonlehed ja l√µhnavad magusalt. Mesilastele meeldib mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan aedades."},{"text":"Aitan mett teha"},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen taim, mis ronib. Toodan magusaid lillasid, rohelisi v√µi punaseid maiuseid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Sa v√µid minust mahla teha."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks palju p√§ikesepaistet!"}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen suur taim, mis kasvab maapinnal, olen √µues oran≈æ, mille sees on palju musti seemneid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse jack-o'-laternate puhul"},{"text":"Minu sisikonda kasutatakse pirukate tegemiseks."},{"text":"Sa n√§ed mind Halloweeni √ºmbruses"}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Ananass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, mis on tavaliselt roheline, kuid v√µib olla erinevaid v√§rve. Mind kasutatakse tihti salatites ja olen v√§ga tervislik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen leheline"},{"text":"Sa v√µid mulle riietuse peale panna!"},{"text":"Popeyele meeldib mu n√µbu s√º√ºa"}],"options":[{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Spinat","isCorrect":false},{"label":"Kapsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen maa all kasvav taim. Mul on silmad, aga ma ei n√§e. V√µid mind k√ºpsetada, praadida v√µi puistata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen mugul"},{"text":"Minust saab valmistada prantsuse friikartuleid"},{"text":"Mind kasvatatakse √ºle kogu maailma!"}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}